畫畫jj(2) 畫畫吹水交流區

動畫、漫畫、CG 插圖等有哪些可以應付大部分情況的「俗套動作」？

一張圖中怎麼提高人物動作的張力？

數碼軟件繪製人物，如何將顏色畫漂亮?

如何比較數碼繪畫中「先單色後疊色」和「直接上色」這兩種方法？

歡迎補充

注意事項:

見好多人問過所以一次過答
如果睇唔到imgur圖朋友請改做forum9,依家得forum9係可以穩定睇到imgur圖
多謝合作

打少左個技術添

留名

舊圖留名推post

推
又有圖睇

巴絲都來貼下圖啦

塗鴉留名

舊作留個名先

假手應該中南個d有

獻醜 試吓貼

雖然唔似，不過算好野

上色好靚

好正嘅色彩 手繪高手呢

個排不停扮井上 不過真係畫唔到佢D神髓

正呀
你叫啲真新手情何以堪

巴打有無完成品睇下

好耐之前畫

鳩畫留名

但我都好少作品所以應該都係真新手
呢張係2015年嘅稿
幾個月前拎返出嚟上色...
2015嗰陣時畫啲人物其實比例有少少怪怪地
我而家都想練吓構圖同埋比例嗰啲
同埋打算將以前啲半途而廢嘅圖重新畫過
身邊無乜畫畫朋友
所以見到呢個畫畫JJ post好開心

鳴佐hehe

好靚
我一早已經post畫post到有舊同學係現實同我相認
其實識我嘅人多數都見過我畫畫
老子什麼都不怕

我係唔開post，避免起底會見到名嘅姐

新手留名

我諗識我嘅人見到會認得咖
不過好少識到本身都一樣有畫畫呢個興趣嘅朋友
無所謂啦哈哈
如果淨係做cd rom咁睇圖又唔貼圖好似唔係幾好咖嘛
點都好想參一腿加入

新post又貼下新圖番留名

畫畫係幾孤獨啲
我都好想現實識到鐘意畫畫啲人 但好多都畫冇耐放棄

巴打越畫越好

好左

睇完巨人再試下畫女

米卡莎?

係呀

訓之前畫番幅2b先

其實我覺得太熟未必交流到，雖然我都想識下畫畫既朋友

留名等完成品

巴打好武士呢味 ？

上個post在巴打呻畫手無能，諗住試一下處唔處理到，原來我都係無能
慣常手型就隨手就得，一指定就⋯⋯

見巴打po武藏 屎忽痕

上個post po過
呢排無咩時間畫唯有po呢張

我唔係巴

絲打西裝外套啲色彩係上完陰影先疊上去，定逐隻色塗陰影上去的？

冇完成品喎 我畫來hea下
但我仲有一幅2b畫左好耐

手真係好煩
有時畫到好似冇咩問題 但一線就

畫水管手示意都算，要像真一點就是極難

最煩係啲有少少前後關係啲
一係畫太大 一係太細 一係就唔立體

要手掌先吹漲，尤其女仕手掌多會摺曲，好似姆指碰尾指咁，我自己手又天生厚到仆街，水管咁，想參考都難 ，又畫極都無美感

美感呢樣野
一畫唔好就唔想練

唯有畫多D

我係畫完啲色再開新layer畫陰影再較覆蓋

一開新post推快好多

人多左，重有好多高手

女仔手落筆一重手好易奶野

咁等你個幅

我好鍾意你呢種風格

獻下醜 有冇illustration 嘅朋友仔?

一邊聽歌一邊畫緊

沒事畫一畫

刃牙道
板畫來?

唔識畫背景

正喎宮本武藏

靚

咩係板畫？

靚哦

好似印仔果啲
Btw睇多幾眼 應該唔低

我又上黎獻醜

btw多謝上面位巴打幫我改良張畫

watercolour jj留名

Watercolour

以後覺得watercolour好小學雞 呢兩年掂番先覺得好正 正過oil paint好多

諗起張memes

冷冷清清
星期三永遠最忙

貼下日常練習，雖然都畫左幾日
仲諗緊用邊種上色法畫頭髮同眼

我無改良張畫嘅意思 我試下畫下隻手，順手借用個髮型咋
都完全唔同類型唔同動作

白描得唔得

有張仲似 但揾唔番
講下姐
呢種類型啲圖溝死女

好撚型
有冇畫般若

般若？佛？菩薩？定明王？

最近畫完不動明王二童子，準備上色

巴打靠想像畫出嚟？

參考古畫，睇經，再落稿

好神
想請教白描即係咩？係咪即係未上色？

我都係抄古畫
係啊，淨係描線條，算係工筆畫

好適合水墨嗰啲風格呀

平時用開水彩畫風景 最近想開始試下畫呢啲畫
巴打們一開始練咩先 照住本漫畫畫定買本教學書番嚟畫

巴打指學畫人？ 我會一開始練比例同骨架先

btw有無水彩畫睇下 最近學緊水彩

畫人真係畫真人先

J出血 好想成間屋都係呢啲畫

有巴打ig

舊個個無用了，黎緊會整一個新，到時再分享
勿相認

玩下先

勁Wo

試下個加密功能先

睇到我唔感畫家

practices makes perfect ar ching

上面個頭係大約一年前畫的，感覺冇咩改進

有大暮維人嘅感覺呀

我覺得好大喎 上面個比例有少少怪
下要自然好多 頭髮啲粗幼都好好多 應該用g筆畫？

頭髮更自然，更有立體感，筆觸都多變化左，好勁

g筆+丸筆+普通針筆，其實畫得好唔好，好睇支g筆d墨去得𣈱唔𣈱，如果支g筆聽話的話，咁個心都爽d

推個靚Po

練左幾耐？
我好似用極g筆都好柒

冇刻意去練,用得多自然就捉到個感覺
最開頭係睇依條片學的

雖然片入面佢係用卡布拉筆,但係同G筆嘅用法一樣
依條片有好多值得學習嘅地方

畫左成晚，就盲，有人可幫睇五官順眼不，同邊度歪嗎？

我自己畫D野都成日比人話五官唔順眼
愛莫能助

真係要講啲話...
個嘴？

鼻頭？

貼埋呢邊
畫完腦都停埋,今次就咁收工算

睡醒再睇，感覺角色左眼同鼻好似歪了，嘴太大

一訓醒 個世界係會唔同
好似叫咩視覺疲勞

各位老老實實，咁比例有無小小改善？係我就就咁去重畫
btw用印象嚟畫真係完完全唔掂，重畫會攞相睇住畫過。

因為每個人5官都好唔同 除非你畫得太離譜
不如貼埋張相出黎一齊研究下，就咁樣好難話知你畫得有d咩問題 因為我跟本唔知畫得似唔似

這個殺手不太冷嗰個女仔吖

如果是她的話

以下是我覺人9UP啦 UP錯左唔好HI我
眼個輪廓好似唔夠深(不過而家係岩岩開始定位 比例位置岩的話 呢D細微野其實無咩問題)
仲有個鼻尖好似唔夠高

BTW,巴打你係無睇住張相既情況下都可以畫到咁,真係好野

事前有望過，畫嗰陣無睇姐。
鼻尖唔夠高呀 無留意添，一直覺得怪又唔知衰乜，thanks！

讀書個時我都畫過

不過放棄左 冇心機重畫 有時睇到錯都畫唔番正確攪到無心機畫

背景苦手表示諗個似樣GE背景都難

上色中，淨係咁都兩粒鐘

大家d畫都好正，小弟舊圖留名多多指教

加油 幫呢到加添新風味

巴打依幅好似成年囉喎，分享下新貨吧

居然被你認出黎
咁我就整張較新嘅出黎喇

好耐無用針筆所以

有冇咩書／網係教畫人體素描／寫生個類？

月見

新post 留名

老婆

畫到好冇隱

點解呀？

絲打女子力好高

不如順手介紹下畫內容吧

畫唔到自己要求 點畫都咁樣衰

不動明王名稱中的「不動」，是指慈悲心不變，無物可以改變撼動，「明」則乃智慧的光芒，「王」是對能操控世間萬物、現象的人的尊稱。不動明王其誓願為「見我身者發菩提心，聞我名者斷惡修善，聽我法者得大智能，知我心者即身成佛。」

不動明王被視為毗盧遮那佛（大日如來）的忿怒化身，打敗過大自在天。相傳大自在天認為自己是三千世界之主，故心存傲慢，不肯皈依佛祖，所以佛祖化身不動明王，前去降伏其心，不動明王用其足踏大自在天的首級，使其歸順，在諸明王之中不動明王也是最高尊者。

矜羯羅童子，梵名 Kivkara。又作矜羯落童子、緊羯羅童子、金迦羅童子。隨順、卑下、僕婢、恭敬者之意。與制咤迦童子同為不動明王之侍者，侍其左側。

制咤迦童子，亦如童子，色如紅蓮，頭結五髻(一結頂上之中。一結額上。二結頭左右。一結頂後。表五方五智)。左手囀日噦。右手執金剛棒。嗔心惡性之者故，不着袈裟。以天衣纏其頸肩，待其右側。

長知識了

繼續努力 無人一開始就會畫得好，試下唔同風格，搵出自己獨有嘅手感，向你想要嘅要求進發 上黎大家交流下都可以

女子力萬歲

謝分享

鳩佬鳩畫鳩留名（笑）

舊作留名

係擅長素描啲朋友

重有其他
自從中學後都好少畫畫
而家冇拎起過支筆了

支持拎番支筆

書大把 行去畫局有 新手建議臨暮先

個頭搞左勁耐
啲上色好柒
好想整低配分啲飽和度 但唔係好識用冷色系

唔知貼唔貼到

貼到 又有新啲絲打

岩岩po得唔好 留個名交流

而家我諗會冇咩心機畫
好難的起心肝幾粒鐘畫畫

愈來愈多人

可以試下速寫

又唔洗次次畫幾個鐘 得閒畫少少當練習咪得

呢張好熟面口
响fb同ig見過有張水彩嘅作畫過程
好似（如果唔係唔好打我 ）
但你啲顏色都用得好靚呀

如果我再畫既我想試下玩彩色
因為呢個係我弱點
我以前嘗試過但溝親都係屎色

好令呀
好想學下基本上色

有冇巴打畫開漫畫

我9畫左好耐,畫完只係覺得好似有問題,但唔知錯咩,有無既打可以抖正下

個人意見
條腰好像平左冇左立體
隻右手可能畫上番啲

可以試下上陰影畫返個立體效果出黎

條腰好像平左冇左立體,呢個問題我睇下可唔可以攪攪佢
隻右手睇睇下又真係好似低左好多
可以試下上陰影畫返個立體效果出黎,你意思係指條腰?

BTW,唔該哂巴打意見

我覺得係上半身個比例有少少問題
試下條頸短番少少？

係呀 我係跟果張畫
不過我用木顏色上色

有無人有睇小魔女學園

木顏色
唔講以為用水彩

睇得出係木顏色嚟嘅
油得好靚哇
好記得原圖嗰條片係落好多水嘅水彩一層層顏色咁化開

成日見到呢啲片
搞到好想玩下

明日香？

好似犯傻狂笑咁

其實巴打係咪post過係隔離登？我對幅畫好有印象。

btw, 真係好靚嘅色彩

讚！

Darksoul 3
冇幾耐先爆完DLC

我都以為係水彩

冇呀 第一次po出黎

如果係想平視嘅，用咁睇會唔會易睇啲？

咁應該係有人post過水彩嗰張。

btw巴打點用木顏色上到咁鮮色同漸變靚？
係咪無疊過色架？

貼埋呢邊
收工搭車時畫點知畫唔晒

仲未得閒打

啱啱畫完

下次揀搭狗鐵就夠時間

頭髮

咁要一路行一路畫喎

我覺得仰視既角度視覺會好睇啲

咁？

最近不停畫衰咗啲圖
決定要去修行一段時間先正正經經咁畫嘢

再底d

D陰影幾到位
正

緊喺有疊色
每個位最少都有四隻色喺到
用左淺色筆做底色 跟住加深佢
再用深色筆畫暗位
再用番淺色筆大力同深色做漸變
最後用白色做面層 令到啲色上得實啲
冇留any白位

In修行 We trust

咁點解我記得我疊親都係屎色

點修行？

點解個個都咁問點修行
其實無咩特別
拎張紙出嚟練多幾張、試多幾次
好似啲鉛筆草稿咁畫吓
試到啱先再畫大張/會上色嘅圖咁囉

岩，真係冇咩特別
我都係幾個月先畫一張
最緊要係肯放時間去畫好一張畫

要放心機固然重要
btw我唔會臨摹
大概係早已經過咗嗰個階段
但係好多時都覺得自己畫嘅嘢會有錯／無咁順眼嘅地方
例如畫畫吓隻眼衰衰地，就算上色已經完咗咗一大半
我都係會重新畫過一張
我希望遲啲可以stable到真係隨手鳩畫都可以靚靚仔仔或無乜自己特別不滿嘅嘢＆完成度高啲咁，就係咁～
可能會好耐好耐之後先上返嚟呢個post

嗚哇其實好想開一個畫畫group，但又怕會好冷清XD
雖然活動台間中都見到有，但好多時都唔收人／停咗收人
如果遲啲可以揾到志同道合嘅巴絲一齊搞啲project或者夾攤賣嘢就好了

開Group既話而到會無人

擺攤沒試過，如果有機會，比我加入感受下吧

btw 歷史會不斷重演 ，雖然我重有係兩個畫gp入面

我以前都入過個好冷清嘅畫嘢group
無呀，其實都無開，只係有咁嘅諗法咋
遲啲先，或者等其他巴絲開
而家都仲要再繼續努力練好少少透視嗰啲先

試過入左個gp 成班吹無聊水吹勁多
一千個留言先有一個講畫
開gp多人就會咁 少人又太冷清

支持

其實我未做過真人素描，對裸體只靠圖同片理解，有冇巴打有裸模既門路？

新手留名，淨係識畫個頭，
又唔識上色，好佩服識得上色的巴絲
最緊朋友介紹我用碳筆，嘗試粗線條的畫法，多多指教。

呢個網好似幾好
努力練習中

想問post裸體畫會唔會比人bam?

真人係唔同啲 設計動作好難幻想個力出嚟

你好

應該唔會 最好加密埋

以前都畫左好耐頭 不過偏日系多

貼link啦 一陣搭緊車俾其他人睇到曬就唔係幾好

點加密？

我比較走寫實少少，鐘意浪客行，城市獵人果種。

我係日系臨摹JJ

到底係有幾執著於裸體

碳筆？

而家都想轉呢種 好似自由度大啲
我覺得浪客行畫囡囡唔得 畫男角就好鬼型

好神！ 肌肉！

btw 加密係咁，你按回覆就會見到。

點解我唔洗按回覆都睇到

按回覆係會睇到加打乜會加密

你登入左就已經見得到個虛線內已加密嘅野

虛線入面咪加密
你手機見有個鎖啲icon 禁左就係啦

初試低炒

手殘留名

人地畫低炒好靚
自己就畫到好柒 搞到唔想練

Sorry,睇錯左

同感

thanks
唔知炭筆擦唔擦到

LM

歡迎

巴打用咩紙？

仿畫圖一幅 我覺得喺畫手同頭髮好過以前少少

以前係點

畫得多一定會有進步

用畫簿，朋友送的。

呢到有無巴絲會玩圖聊(繪茶)

隔離登比較多

Btw歡迎

啱時間玩唔係問題，但隔離登的確多人玩啲。

btw， 第9味說的是指大肶膝蓋違和啦，不是腳踝

唔明 膝蓋角度/位置唔岩?

左腳應該透視提起，未對盤骨

呢到有冇人識開
開啲話大家玩唔玩

撳左邊粒掣開

依度邊有咁高人氣，常上又唔係貼完圖就算嘅，未必夠十個。

新手

好到位傳神

咁都新

冇人

sor囉，我唔算係人

冷冷清清
得閒都要放下畫上來推
但真係未畫好

po上黎睇下進展都好啦

今晚番歸po下
而家欪去睇聲之形

臨摹多，無放上黎

照放啦 大把人睇

拋磚引玉，上次有人講再底啲，咁我就試下喇，但原來係好難下，求意見 尤其係腹部

番到屋企先
抄得幾Hea下

幅圖怪怪地，唔識表達

就係自己都覺怪先求意見，睇左兩日都唔知點改

我覺得可能係單純明暗同上色問題
利申 唔識畫底

你試下個頭細返D,下盤大返小小
因為呢個視點個頭唔可能咁大

我之前都有練過呢類視點,但係都係失敗

未畫完都唔放上來啦

就一年了都係唔識油顏色

又好似低得制 btw good job

gj就唔洗求救啦，一會執下先

咁月竹好似雪山

咁睇好似雪山

試下正宗動畫上色，用紅藍綠線分形再倒顏色
你搵張原畫就明我講咩

見個個都玩低炒，自己又試下學下仰視
角度同姿勢都死左唔少

明

上色唔錯

新手畫張劣作，各位可唔可以比啲建議
尢其係下半身變晒型

放假練習下，學人畫下攻殻
畫太耐睇唔到錯咩，可唔可以幫下眼

Hea畫推Po

睇落太老

頭形好似有啲怪？

利申 新手

唔錯 但背景好似有啲hea 有時細節位會令人加分

唉呢幾日旅行
推po就靠大家啦

有玩繪茶！得閑約局啦

面相沒意見，頭係好似無左後腦咁？

繪茶？係啲泡泡畫畫果啲啊？

唔想畫背景，淨係想畫囡囡

，個背景樹得幾棵又真係幾hea

我見好多人個景用ps
利申 將來應該都會試

畫得景多都悶

Ps濾鏡太屈機

我又玩

臨摹

臉好似要收窄啲

對眼好似要細少少

畫日系日日都咁開心

上堂畫下

點可以畫到咁滑？

唔好手震咁一直掃 or 搵手指捽

好似係

我想知巴打係搵相參考嚟畫，定係空手畫出嚟

自己想像左個樣之後再搵相參考唔同部位

利申 絲同男友共用ac

又有絲打

淫

最快都要星期五先可以畫番畫

練緊畫頭髮

巴打素描越來越勁

想問巴打點做到頭髮咁深色

用7b 筆 或 炭筆

推Po

2邊都無哂人

趕功課

兩邊都推下

有冇巴打畫過d肌肉女

點先覺肌肉
北斗之拳畫風？

咁樣

太壯，一拳可以打死我
進擊的巨人個三笠嗰種已經係我極限

No!!!!!
畫到一半 屋企停電

咁咪休息下囉

R.I.P.

問題係冇SAVE

放線稿交差
大家記得推pose

推呀推呀推呀

唉 好冷清

冇時間畫

唔知做咩D人消失哂

剛考在忙

得骨架照推post

有咩都放上來推

之前無咩時間畫畫就無新圖推
依家終於有

送俾某專頁朋友

呢幅圖好靚

多謝誇獎

骨架都係值得分享的一環

你係佢嘅繪友?

唔係，單純係follow佢嘅

明白
我喺RG見到有攤檔賣綁咗龜甲嘅書籤 原來係佢

係，最衰果時我走咗睇相先知

肌肉

好正

留名
之前喺格離po留左名但係果邊好似無哂人

新圖畫緊拎舊嘅Zootopia頂住先

而家好似大家都好忙

推POSE!!

又黎留個名
唉真係有D妒忌調色敏銳ge人

轉萌系畫法

利申 色弱

真係想搵d調色教學讀下
之前金閃巴都教過張幅圖調番黑白灰就會知邊d位上得冇咁好
不過仲想知點樣去改善飽和度不足ge問題

重畫到無耐性
今次對住相畫，btw其實個身姿勢係點？無戲翻睇

隻左眼好似細左

巴打幾有毅力

係？角色嘅左眼？細得多唔多？我審美疲勞重未睇到要加到幾大

應係話圓左，同埋條眉高左d，休息下先再畫吧

又近sem尾

試下用小小毛筆 好鬼難控制
耳仔又唔識畫

隻耳細左

歡迎新人嗎?

我呢排開始去學油畫,唔係好正統個D,個教師都係叫我地自己搵想學既相,比佢睇過覺得OK就可以開始畫,佢認為有心最重要,揀咩唔係最大問題,但係我想知初學其實學咩先會比較好,水果?風景?花?

推post

推

唔識畫臉

歡迎
新手如果又係畫傳統美術 可以先畫素描臨幕
色彩通常練生果先

練得多就咩都得

係喎

素描多人做入門，就係因為玩左形狀深淺之類先，先加上色彩等等，因為完全歪掉嘅圖色彩點好都係救唔返。
而色彩其實有得去學，有理有論博大精深。

巴打說我審美疲勞，所以留待日後改，今日就另外做其他練習

有感覺畫速快左

用毛筆真係要去睇衝鋒巴佢畫啲片，佢真係真大神嚟

唔洗起稿 仲要畫得咁好
我完全理解唔到佢係點運作

佢跟本就係個d一拿起支筆個腦就有哂畫面既神人

睇左都學唔到

各位巴絲平時係點練骨架（人體透視）同分鏡架（屌，邊到要畫大d，邊到又冇左…）
利申：只可以handle正面&側面，要畫其他既話只可以照鏡擺post

畫畫真係講天入

佢都講過練在好耐先得既

我覺得照鏡無問題既

佢應該有畫好多好多先可以唔起稿
畫畫係練手眼協調

朝早一推

溝條女⋯⋯⋯⋯

毒撚打算買素figure #sleep

點先可以增加肉感

淨係靠FF

可以同呢個鬼佬學野，佢畫d女都勁有肉地

其實我係睇左cyancapsule啲畫先想試下畫
但唔識啲脂肪點分配同點表現

溝到條女仲邊有時間畫畫

G筆？

八重櫻老婆

真心一問，冇接觸過素描，點解見到啲人由眼畫起之後先擴散出去，而唔係係張紙計好哂成個面既輪廓先落手（起少少稿之後先畫）？
唔係話我知啲人已經西利到係個腦一早判定好哂啲位掛

成日衰心急

好型

越畫越好
有冇諗住買畫板

好多巴打入左個telegram gp

想架
但唔知邊隻好

求link

練頭象都勉強可以接受 但係一畫立方體就完全唔得
有無咩好網 LINK好介紹練球體

今晚都要畫番

高比都係gp，咁我入嚟學野ok?

個個都入得架啦

玩繪圖版難唔難？
有無咩繪圖版岩新手？謝

諗到咩就畫咩

好正 最近想學畫人體 巴打一開始點入手先的？
睇緊YouTube d 教學學緊

唔難，可以求其買塊BAMBOO玩住先

畫自己鍾意嘅野先lo
覺得有需要先深入學anatomy

產量高的

貼下練習

畫唔到想要個效果

咩效果呢？

肉感
依家好似怪怪地

好有霸氣

推下post先
遲下再上埋色

練習

零BB
利申 Eva fans

tg gp已加入

畫埋明日香啦

多謝
我都係綾波粉絲
明日香無畫過

遲下我都畫下零bb先

七年前畫ge Emma Watson ，依家已經畫唔番

Btw以前好多野而家都畫唔番 果時畫傳統美術多啲

掛住打nier
打完即刻畫番畫
btw nier 真心好作品

不安

我諗起layers of fear同魔女之家

有係DSE VA JJ?
淨係識抄住黎畫 一到空手畫就會變小學雞畫

剩

畫得好小學雞

好想畫到4:11巴打既程度
畫風正，張張唔同構圖，透視做得好，有創意

貢獻一下（醜）

By只識正面&側面既我

巴打做乜咁睇唔開

條裙落多少少褶痕會好睇好多

交叉型髮夾? 係咪日奈森?

呢個係我隨心畫畫下就發展成咁，見嗰到空空地咪加野上去 又發覺幾靚
你見到下面有啲數，就知係brainstorm + practice

你咁講我又覺得有啲似

連髮型都好似樣

又畫下新番

邊套？

雛子的日記

高清練習

可能巴打你唔識用立體建構(想像)你要畫個樣野?
利申:無讀過VA

搵返d圖黎睇，又唔係話一樣

講真我覺得而加d人重可以不斷做到啲，好有記憶點既人設真係好勁，重未到頂

想問下有冇地方學畫畫有得報進修基金既

終於畫完啦
推POST~~~

好得意啊

講起va
以前間中學完全冇畫畫 個miss廢到爆
所以最後揀左理科
Btw巴打想畫咩？va學傳統美術好

動物寫生

練習轟炸

臨慕:

巴打好勸力

之前停畫左好耐
依家大爆發

真毒無街出

操DSE卷操到頹
啲同學草圖兩吓手勢就起完 畫完出黎一啲都唔似幾個鐘頭畫出黎咁
其實我有好多idea點樣構圖 表達到題目意思
但就係唔識畫出黎 雖然話可以帶參考圖片
但轉少少角度 啲光暗位就唔識自己調
次次畫都係火柴人咁

好勤力

其實畫畫係練手腦協調
將腦入面啲畫面用手畫出來 巴打單純練習多啲就得

係咁畫

見到巴打咁努力好自卑

貼下練習先...越畫越差畫到無乜心機

巴打覺得出去畫室學有無用

一定有
講真有啲冇咩天份啲人(大部份人)就真係要人教
學習下技巧 但記住 通常學都會學得好慢 畫畫冇咩速成

繼續練習

好勤力！越來越好

留圖推post

羊撚撚羊撚羊撚

屌唔記得加番張撚羊圖
自隊

得罪講句，咁點解重會揀va?
多數人唔係對自己畫畫有信心先踩氹既咩？
鍾意畫+以為唔洗讀書=take va

Va係唔洗讀書
係做到爆肝死姐

無得我揀 理科唔叻 又唔夠勁入文科
比人扔左去VA

無人推 我黎貼下新圖進度

專業級

我色廢 只能專攻黑白

畫好

對波怪怪地

等我改改先，多謝提議

又po下喺呢邊先

呢個係今日塗鴉

自爆左屋企電腦枱

我通常黑白稿會加單色懶係型咁

第一張第一眼望落去以為係pkm個小遙

好靚

我都有諗過 但咁睇落去幾好就唔搞佢

對耳嘅錯

好耐無上嚟，想大家幫下眼睇下

對比上次有無好左？重有邊應該多執執？

另，下面個笑容會唔會好唔自然？

嘴唔怪反而左邊眼我比較在意

第二幅睇上去真係大小眼左
但其餘都好完美

畫風好正

幾日都無係依邊po過練習
依家補返先

anatomy練習

小岡包剪揼
希望我死之前睇到真‧黑暗大陸

試下shading

依幅野今日畫左三四個鐘⋯⋯眼殘到乜都睇唔到，有無好左？五官大細眼我有改，頭形都執左下，係感覺變晒姐

構圖用色janl

係型的

但咁睇好似單純未上完色

巴打全部自創？

yup
最近唔知點解想畫furry

Mathilda感覺上大個左(係電影入面)
不過都好靚 期待成品

[url]【马克笔3代 三代软头酒精性双头马克笔漫画专用】，点击链接再选择浏览器打开

各位點睇呢d marker?
Copic完全冇諗過入手，太貴，但我又想試下上色，有冇咩建議

有問題想請教各位有畫板既巴絲
近期打算買畫板
諗緊依塊Wacom Intuos Art (M)
未接觸過電繪係咪唔應該買太貴? 定係買貴D好?
同埋size係咪好緊要? 平時慣左係A4畫
另外for tablet用個D stylus係咪一個好既alternative呢?

執一執舊作+畫新wallpaper

有心既話細細塊夠用
推薦Intuos pro
另外低階畫板無可否認支筆幼身好渣手好多

周圍有得試啦
玩下先囉
wacom d野幾高階都有缺陷
wacom d野幾高階都有缺陷
wacom d野幾高階都有缺陷

工具既野方便就手係好重要

習慣用鍵盤快捷鍵既話
細板就算本身接鍵少都夠做有突

睇你情況

Wacom好似冇咩伏野
我覺得唔好買最平 因為一用用好耐

thx
咁我諗下intuos pro先

諗諗下好耐冇貼圖

好耐無上水
手繪塗鴉推post

有咪好

Marker其實係咩野好玩，同埋唔係copic blend得無咁靚，不過都睇你畫風
無錢無心力就唔好買，又貴，唔用又會乾 買一兩支試過玩過就算
手繪上色都係ink or watercolour or gouache la

上黎係想問有無好用既lead holder分享下
想搵支有番咁上下手感，價錢唔係問題

之前on9買左支白痴既 e+m 但on9揀左2mm，又粗又重唔好手一，好後悔

post吓近排畫o既圖

正喎好整潔

成日carry唔到白底

你咪即係叫我練好d畫再講

（屌個app傻撚左呀 ）

自己睇，會見到用marker畫有一種風格係到

要課之前搵多d資料知道樣工具岩唔岩自己用先，例如搵下邊種自己覺得靚、岩自己、睇下人地making
Copic可以blend 但唔可以疊太多，所以上色有一定限制，用色都係（除左本身勁另計），唔係話畫唔到realistic 但要做到厚重感好難；marker 本質係watercolour既替代品

可以去打書釘睇碧風羽同另一畫師出個本，睇完之後打消左我買既念頭

我都係因為睇左好多呢d片我先心郁，試唔試下買marker上色，但copic 又貴，所以先上黎問下
睇住呢d片真係覺得好遙不可及，就好似呢個po 啲畫

好耐無上水，貼下圖推post

係
想畫到有小小背光但會出唔到效果
上色又唔夠靚

上網睇人畫圖，研究多d就得
過去既日子我都係上youtube睇

用發光圖層疊上去咪背光囉

好多高手

唔識上色
留名學野
btw
聲之形

E巴

博士

po練習

巴打有無諗過用針筆勾下線？

我成日想知點解可以影再咁靚
自己影成日移位同埋有影

scan㗎下話

是scan的
遲啲諗住買畫板係電腦勾線

長玩就買copic啦
copic有得買refill 可以用好耐
同埋一定要買marker啲專用紙 好用好多

買支uni十蚊支勾完先scan可能重快，巴打一直都淨鉛筆，先咁提議咋

玩咩marker都貴到仆街 ，除非錢多，唔係都唔太建議入坑

請問想學手繪去邊學好？ 自己畫好冇方向好灰

是但搵間教素描嘅就比錢囉

手繪電繪都無手感

低潮過去就會有高潮

上色上極都係唔好睇

我都係
但巴打你進步神速

九龍區有冇畫室推薦？ 只係識創意學堂呢d

唔好推嚟推去，兩個都進步神速啦你地

哦~
不過我見wacom新個隻intuos pro可以用佢隻筆畫完port入電腦
既然諗住買intuos pro
不如加多4舊買paper edition玩下

我仲係用緊鉛筆

雖然我買左ipad pro好耐，但其實我都係覺得note4方便啲，係畫布好細，好難細刻落去。
其實如果不上色，用乜都係差唔多，用紙筆得，note4得，ipad又得⋯⋯
btw有時起稿我都係紙筆，影相入機再重畫

我買左iphone7 plus想試畫畫，但冇筆

iphone要買，好似五六百，唔怕要帶多部出街可以去買部note3，一樣咁畫。

成班剩係買買買，要貼貼貼圖先有用家嘛
瘋狂地畫畫

係
我都係逼於無奈 一定要用先買

用陰影圖層疊上去都會好明顯變成背光

塗鴉

話說我塊板都用左5年都仲未爛
明明成日用 好想揾藉口換

nice

用得耐會有付喪神架

why not both?

米津玄師嗰啲叫咩art

升咗幾班
感謝大神

番去試下先

學到野

想問巴打用咩brush?

咩筆刷不重要，調一調大小／濃度就都一樣，重點係圖層效果，我軟件叫正片疊底，你軟件不一定一樣名，btw我電話畫的，電腦軟件一定有同樣功能⋯⋯

Clip studio 係咪即係multiply?

係

岩岩試咗落張新畫既畫到

好fail, 唔知皮膚既陰影係咩位

過咗成年都仲係唔識畫

於是乎今日塗鴉走去試背光

我陰影係一大塊噠落去

真係要用佢再戰5年

屌依加睇翻有6隻手指

巴打建議一開始畫稿先 先記低個個部位咩位 再睇整部先 咁樣應該冇咁走位
同埋試下睇下啲教學

首先要畫到自己認一樣

稿係點畫？ 打個十字然後開始畫五官咁？可否示範下？

其實畫背光既正常做法係咪...
先畫咗想要既顏色
然後加個灰階落去
再multiply個灰階就完?

會唔會有人一開波就畫multiply咗既色上去?

畫唔出d咩
成日好想畫畫但畫一陣又會頹

因為呢個好似係最容易嘅做法
最重要係我都未有咁勁可以調到multiply 咗嘅色

都有d人會一開始灰階起手打哂光暗最後先上顏色

呢幅咪畫很好好

頹畫都靚到咁

呢張係之前畫
而家畫少左好多

交下功課
想學下膚色上色法
成日上到一達達
btw 入落電腦睇d色淺好多
依家用手機睇反而又濃左d

上色進步左

靚呀，我都想知點先可以上到咁嘅完成度
btw, cut一cut，重點突出啲

以前膚色落2至3層layer
今次落力小小做夠十層連光暗疊色
最後上下身重新調過飽和度
只係效果上做到自已想要ge七成
但功夫時間心機就落多左幾倍

睇得出 以前係好簡單啲漸變 而家層次多左 同埋人體都好左

我覺得係面部可以再細膩啲 同埋頭髮好似有少少偏暗

骨架好左
偷偷地借黎抄畫練習先

我個諗法大概係咁
當然依d anatomy畫個陣會簡化左
我覺得一開頭學唔洗迫自己學anatomy
畫d自己鐘意既野
抄下其他人畫
咁先有熱情畫
骨架:

立體:

加肌肉:

Finalize:

成品:

btw
可能同你問嘅問題有d離題

高質教學，巴打假以時日，一定會係人體大師

我想做女體大師多啲

To 默者
我畫頭嘅方法
唔洗要跟足 因為未必適合每個人
巴打(定絲打?)最好自己develop一套畫頭方法

po返買左畫板之後畫個d先
買左新個隻intuos pro
不過真係完全唔識上色
要係咁睇youtube啲tutorial同埋睇相reference

好高質

有無人知邊到有 "螢幕繪圖版" 果D繪圖手套買?

螢幕繪圖版
好貴好想要

三星note幫到你

Wacom Cintiq

雖然係又loop
但我都想問下，有無改善，同有乜要執呀？

我諗係個身要執一執呱
D色無塊面個D blend得咁好
我都唔係好識
btw
開始接觸上色先知攞色好難

po下進度

玩下～試下改下上色，唔好介意

即刻生動左
巴打覺得我有咩應該要改？
幾次上完色幅畫都好灰

我又試下，不過好模糊，還未練到合格啦
個人意見，陰影盡量唔好用灰色，會無咁髒

lm
最近都係得啲低質塗鴉

Ipad幫到你

頭二幅好好
係最尾果幅有少少崩

手套落黃金應該有得買
BTW其實一隻薄身棉質手套都得不過可能揸筆位會跣
利申每次玩完版都用眼鏡布清潔

新圖推PO~~

急求動力

request圖?

多謝指導 練下基本功又仿畫下先 只仿畫力不從心

發覺大陸app畫吧個到d人好癲
無圖層無筆壓都畫到

新畫東京喰種 真戶曉

大陸人多 佢地啲傳統美術又勁

阿卡莉？

好耐冇認真少少畫線 好攰

成日草稿比線稿靚n倍

草稿靚過完稿係幻覺嚟，得草案只係懶嘅表現，好似我咁

我覺得自己草稿同線稿直情係二個唔同人畫啲

agger

同意
我以前都覺得草稿靚啲，
後來草稿畫得愈嚟愈求其，呢種幻覺就消失咗

我都覺得自己上完色好蒙
btw
thx for the advice

上完色覺得同自己想要嘅風格唔同
唔知點改善好
求鞭策

成日覺得線稿畫唔返草稿個感覺

又係路人惠佢哋

三月畫嘅

陳年舊圖留名

我試左一陣,結果
求鞭策+1

畫胸鎖乳突肌但唔畫喉嚨
有d野唔洗畫咁清楚

我拼埋一齊睇附帶轉灰階，其實三個都差唔多色，不過我加暗左啲咁，我係第二格做底，塗上去成為第三格的。

線稿畫唔返咪因為對位置掌握唔確實囉，草稿線多，經自己腦補一定加晒分。

畫得好慢

巴打啲線有啲抖⋯⋯係咪setting有問題

好多大佬

唔係 係我手震同埋可能較左雜訊？（唔記得叫咩名）比較多嘅筆刷黎描線所以睇落唔係好直咁

你後面直板線都抖呢

有無acrylic/油畫jj

呢個真係手震果陣半夜描 好鬼眼訓

玩過下acrylic

我妻由乃 好耐冇見
呢個動作隻手好正 成日啱用

但係胸鎖乳突肌好好J
等我研究下點畫先自然

btw
金閃閃巴打

Thx 吟釀巴打
D頭髮上得好好 想知點畫

頭髮的話，小量修左的水和人物左邊髮量，光位我無動過，係吸最亮部位色，蓋上細線當髮絲顯示流向。
而且係金閃閃巴提完，我先加上喉嚨
另外如果風格係向厚塗風走，可以再講落去，因為我近來都練緊

自己想畫既都未畫好

終於畫完

貼下線稿
一諗到上色上到一PAT屎就唔想上
望住自己D線稿打飛機算

唉
上色真係好煩

有冇巴打想玩圖聊

佢隻右眼（我地左邊）好似屈得入咗少少

係？我改，我發現鼻都細左

新作

手機畫 用咩app好

第一次入POST 火MIRU留名

又有新人

有冇人有睇小魔女

白髮giki 掟上今日子

medibang paint有APP
功能夠多不過舊擦膠就冇SAI咁多

度背景堅難

點止LAYER,仲可以每層LAYER SET效果透明度

新人就是神

coco 醬好強

仲諗住冇人會過黎呢邊

我由第一個結衣畫畫活動開始就係到，不過多數telegram.

提早流出左

art dump :p

呢排冇咩motivation畫曬成幅野

幅雙葉好靚

多謝
戈張擺上tumblr有成4XX notes
fanart真係比起original既多好多exposure

更多art dump

好多一睇就知係絲打畫

上面堆圖好正

呢啲有得睇架咩

最近都係垃圾塗鴉

學kuvshinvo咁上色

俄佬

以前有幅都係咁上
而家睇番好怪 遲下再畫多幅先

試下重製幽靈公主場景
差D唔記得點用AE

而家勁忙 UP下線稿推下PO

又練下厚塗
發覺厚塗會畫畫下唔記得哂個草稿喺度畫乜

想知點分係咪絲

成日都好想畫厚塗
但一定畫得好樣衰

風格lol

線條同上色呃唔到人 基本上可以憑呢兩點辨別巴打同絲打

咁我?

巴?

等你畫人像畫先知

記得金閃閃上年有畫darksoul
邊會有女仔打ds

咁我呢

絲

好難講 見過巴打畫野好似絲打

試下啦 唔樣衰過邊學得識啊

我唔記得幅圖係咩樣

我呢

一開始練係真係成件事好混亂
不過我係畫左草稿再喺下面開圖層上大概顏色最後先合併圖層細描

絲+1

好似係畫舞娘

呢個真心難估 整體似絲多

唔爭在估埋我係絲定巴打

幾鍾意啲色
其實你地覺得黑白厚塗再上色定
草稿+背後加色-> 合拼 -> 上面再paint 好啲

直接畫，稿都唔洗

背景我就做到
人都係習慣line咗先

直接鳩畫+1

我覺得通常絲畫男人都係特別"美型" 唔知點形容

上色？
d配色似係絲會用嘅色系
其他真係唔識分

唔知點解第一次見到你啲畫個陣已經覺得你係絲
我靠直覺

新仔

我覺得係靠稿同上色
女仔多啲用短線同重疊多 同埋動作冇咁sexy
上色好多都係厚塗

幾都明顯
絲打畫男少左份剛陽粗獷味，偏美型

仲有下巴！
絲打畫下巴細心好多

唔知點解好有一種BL既感覺

其實我係巴打

點講呢
畫late teen唔想太佬
不過又唔想太幼最後就變左咁

炒曬車

真係比佢厄左

可以拎畫扮偽娘

就咁睇幅畫 我都以為你係絲打

你地有冇細路畫咗勁多年最後唔同曬樣

岩岩發現有兩個畫畫post
留個名先
練緊畫唔同角度

巴打你真係唔係絲打？

巴打個背景似係無理透視咁

多謝巴打賜教
唔怪得背景怪怪地...
我問下Google點畫透視先
畫完再上水
利申：新手，呢排先開始畫

新手來講畫得好好

多謝巴打
幾個月前買部ipad用
所以買埋支筆玩

唔通真係要買條裙做參考？
男人無裙無reference

攞塊布代替唔好咩

真巴打

search "skirt reference"大把啦

布好難做到摺位...
不過可以試下

Search過好多，好多都係企係度
坐低嘅好似好少，同埋未必同樣角度
我再搵一搵

sitting skirt reference ?

---

又陣係得啲doodle

夏天來了

好鐘意呢d畫風

好鐘意呢d畫風+1 #adore

嗚呀！ 叔叔不行了！我要奶呀奶呀奶呀

奶支雪條

搞點又掉上黎
背景堅難畫

啱啱上網見到
巴打試下用紙同釘書機

梓巴依幅好正，好靚呀

支雪條滴啦

第一眼以為係畫咗

成班死毒撚畫埋啲咁嘅嘢
好撚正 仲有無

唔知套AV 番號
但我記得套AV 係真木今日子
劇情係扮一個OL
有個中年清潔工人係佢面前抹枱，抺抺下 跟住強行扑左個OL . 有冇巴打知道呢套
好想揾返呢套 好耐之前了

覆錯post

夜深人靜上水先
睇左好多reference同youtube教點畫
我覺得好似成張圖由頭畫過
希望改完順眼啲
其實個背景仲未設定好，諗緊畫locker...

呢個真心得
唔該巴打

新手想自學電繪
想問第一步應該起步學？
建唔建議抄畫？
完全無頭緒點樣入手
我係唔識畫畫既人黎

首先開始想畫乜就畫乜先，跟住先諗要學習乜走咩路線⋯⋯掛

年半前過來人加一
從零開始難就難在堅持
我初初學用左幾個月學五官又抄下畫
一年前先開始玩電繪玩到依家

我畫左差唔多2年 仲未知自己係咩野路線

抄畫係咪最有效率學到野？
我大約知想畫咩 但係畫極都係屎
唔好話上色 我連畫線都畫得唔靚
點解人地畫線稿可以一筆過咁smooth 係隻手定唔定 定有軟件協作

其實你畫得好有特色，亦都唔錯，係近來玩偏寫實未掌握到姐

竟然
pixivからのお知らせ-ランキング
pixiv事務局です。
あなたの作品が2017年6月19日のランキングに入りました！
ぜひご確認ください。

うごくイラストデイリーランキング
第30位
作品タイトル:もののけ姫
作品ID:63443875

好似鳳巴所講睇你想走邊一類型
日系韓風美式寫實二次仿繪等等
抄畫主要比你對某一類作品有個印像同慣性去諗個方面ge畫法
線稿主要靠練習多d，雖然有d位可以去靠拉線拉番靚
btw 都係個句practice makes perfect

金閃巴
唉我都想有機會上下榜

有神快拜

改完，

人又畫得唔似,唔識畫背景

濕柒軟件無左圖

今日畫左好耐 風景
都係畫唔到人地個種效果
睇哂post 1 講上色個d concept
都明白做緊咩事 但係到做個陣又做唔到
睇黎有排學
連畫舊雲都畫唔好

我明單色上色法個個process 但如果有比較近似水彩個種上水係咪用唔到

[img][/img]

越來越有立體感

唔好笑真係小畫家咁樣
今日先開始學

用錯account

已經所有野都好簡單，但我都係畫到柒下柒下咁

雲唔易畫

有無教學，同埋可唔可以做個好心幫手屌下我

想卡通定寫實?

我想好似卡通個隻咁實色一舊舊但係變到水彩咁既上色
會唔會有少少濕鳩

幫你唔到，唔識電繪水彩

唔緊要呀巴打唔該哂
我慢慢再搵下同試下，新手黎講畫呢d第一件事有咩要學好先？

鳩畫一段時間先
冇靈感就練素描

唔該哂巴打 希望會有進步

我都想畫多啲
不過忙到無時間畫野

唔識畫背景BLUR走佢

個姿勢好怪

第一次入post+第一次用電繪
擺低張最近畫到一半既圖先

上面好多神人巴絲打 好慚愧

無學過骨架唔知可以扭到幾多
想買個素體參考練習下

新人都是神

攞手繪出嚟分享

個pose好危險 我估下一秒佢會pk

而家d新人呢

你咁樣就真係冇新人放畫啦

咪係，嚇到唔敢放了
btw想睇手繪+1

多謝各位既賞識
最新既手繪都已經一年前 宜家睇翻覺得麻麻地 無謂獻醜
遲d如果畫手繪再擺上黎

新人

分享下嘛
就算你覺得麻麻已經夠我獲益良多啦

多謝 其實我一開始畫畫係畫Key社風三年前左右先轉

右眼都係怪 好難字面上講 應間有畫板戈陣red line下

------
上面一堆假新

post下啲WIP先 上年11月畫左日之後擺埋左一邊

眼我已經移出左少少，都係咁失敗我就砍掉重練吧

I know that feel

個人覺得應該類似係^^咁

你點樣學上色 cel shade開 厚塗唔識揀色

咁好似好D

睇到以後唔敢post 野上黎比人屌
真新

百屌成材呀

睇嚟我真係畫細左好多好多
謝提點

睇漏左句， 上色無學自己慢慢摸索的，重係爛上色級

新手留名 有好多問題練極都改唔到

仲要考埋聽日
考完瘋狂畫

睇漏左句， 上色無學自己慢慢摸索的，重係爛上色級[/quote]

You're welcome~
我次次都係trial and error到順眼為止 好曬時間

-----

---
主要練畫大腿小腿好似最有幫助 好似僵硬左少少
不過我都冇得話人自己都少畫全身

仲未諗到前臂點搞

You're welcome~
我次次都係trial and error到順眼為止 好曬時間

-----

---
主要練畫大腿小腿好似最有幫助 好似僵硬左少少
不過我都冇得話人自己都少畫全身[/quote]

依家都主攻練腳,仲有上色呀構圖呀要搞真係冇咩時間

突然心血來潮想畫畫 畫左幅唔知咩野
平時都photoshop都係用黎執相 畫野真係第一次

利申無學過畫畫 諗住上線跟教學學 平時instagram follow左好多畫家 好想好似佢地咁

網

成日係網到見到人地畫自己又想畫

你又係好勁

好想學電繪 但用畫板手感好怪
曾經想淘個繪圖mon直接上邊畫

我都係陣係用緊bamboo pen 用慣咗其實冇乜問題
一兩個月左右應該適應到

都係咩排先開始厚塗
請多多指教

試緊跟相上色

肌肉起伏正

岩岩買左繪圖板 想練電繪 應該點練？
有用ps 黎練下 都有上網睇片 但唔明做咩塗唔相關嘅色落去

有冇follow開咩畫畫人ig

姐係點？厚塗？

Increase hue variety -> more lifelike
另一個原因係因為現實上周圍環境既物品都會投映好多色去附近所以咁

厚塗，見佢塗好多顏色上去

厚塗唔代會多色，多色唔代表厚塗。

btw有無畫作分享一下？

我都係上網跟人上色 但係都係差好遠

wlop?

如是，跟素材啦，咪抄畫

好耐冇PO畫上來

呢個PO啲人越來越勁

灰膚色？

比個網你睇下,佢講解得唔錯

我岩岩睇完跟住試下畫到咁

我都覺,攪到自己好想縮埋一邊

水已潛

係有少少偏灰
成日唔係太白太紅太黃
而家灰少少 諗住整好啲陰影 高光位

Thx 因為唔太熟繪圖板先抄黎練下
下次唔會！

我畫埋手頭 一齊研究下依張點搞？

其實抄畫我個人覺得唔大問題當然啦你抄完再拎出黎話係自己原創就唔好啦,我唔識個陣都係抄住黎學,例如人體
最大問題係你係抄個過程中唔明佢點解要咁做

起碼畫返D立體感啦
btw, lihkg個按此upload圖係咪唔work

多謝巴打
btw 如果想UP圖可以用呢個網

直接放張圖 再COPPY條貼圖拎就得

imgur其實up圖唔錯

WIP
金屬真係好難掌握...

話説雖然一排冇update不過我ig係@iNVivO_ig
鍾意我啲畫可以follow下

垃圾新手,請求指點

唔小心上下水先
唔係好識畫背光.......

沉迷打機 勁耐冇畫畫

Follow左

畫衰左 ,是但加D effect算

沉迷打機+1
最近我朋友來左玩 唔好意思係佢面前畫

新手求教，請問問你哋電繪用開咩brush上色

同埋有冇咩教學網教用圖層，見人用得好方便

最憎畫樂器

Default brush或者Form用Rough_Flat(58/19%)既saiBrush
圖層其實上網勁多教學 有個concept就自然明

==============

得閑先上色

一年了

輕鬆畫下人外

繼續加油

我post兩三年前啲野出黎會嚇死人

同埋龍司生日

半年前唔識畫件衫,半年後都係唔識畫件衫

萬能嘅連登仔知唔知邊度有新intuos pro 嘅官方保護貼買？香港online store冇 美國官網有 fb問佢話hk wacom冇賣 要自己去搵鋪睇下有冇

amazon jp

有冇人知bandai 隻SHF素體, 灰色版邊到有得買?
今日出咗旺角信和睇
得肉色同黑色

Facebook成日見賣廣告

信和賣緊幾錢？

唔建議為畫畫買素體

1.人體比例無絕對通用標準
2.3維造型能力要用腦訓練
3.欠缺肌肉細節
4.塑膠同真人物理性質差太遠，動作生硬

我買黎玩

只係知肉色一隻DX版$299
同埋黑色普通版$138
想搵灰色

我覺得素體都有參考價值
有時想要個動作
自己幻想力不足
上網又搵唔到

車，玩既話大把選擇啦
高達又平又快

我都係 貪佢得意

各位巴絲我打算試下畫畫
但係我對畫畫係0經驗
打算平平地買塊畫板練下定係練好先買？
同埋應該一開始要點練
唔該各位巴絲

想畫拎枝鉛筆就得，平靚正

有紙 鉛筆 擦膠就得

畫野無話咩練習既，最緊要有恆心

得閒拎黎擺Pose

好耐冇放過畫上來啦

大家加油

我買左呢隻玩

明白 咁我試下先

新手...
想提升技術可以點做...
畫極都冇feel

google proko

係咪畫得太平面？

諗下自己點解畫得咁柒都敢囉出黎
係咪自己收貨門檻太低導致畫得垃圾

有心就畫好d
方法睇書睇片多到睇一世都睇唔完

咁新手求教嘛 預左比你地狠插
呢幅垃圾D問題多到 連插都唔值得插?
多數要幾耐完成一幅

唔好諗時間，唔係畫畫唔係鬥快

當然諗野快落筆快係好事

但係想進步快就下苦心諗下點出高質野

盡全力去磨好佢

造型能力低成咁
由頭開始做好靜物素描先

唔洗畫好多，要高質

記住

肯做好實有人adore

加油

唔好為左人地讚去畫，咁樣只係服務人

係畫自己鍾意既野再比人讚先最爽最開心

我個階段唔係想人地讚
其實我有睇youtube既speed draw
我擺上黎想知不足之處 點解畫極都唔可以好似佢地咁細緻
base on你地既comment /批評/怒插 去修正問題

造型能力差係咪我觀察能力不足導政呢?
定係真係基本功太差...

可唔可以怒插一下

因為我興趣係畫女體所以...都係女體, 慎入:

同埋有一個問題想請教巴打, 畫線既時侯你地會係成隻手去到郁? 定係手腕加前臂郁已經夠?

好耐冇畫

曾經漫畫家都係我既夢想

靜物都畫唔好憑咩畫好人

物體構造、形狀、明暗、質感一樣都唔得

唔通叫你直接學人體?

畫線點畫完全睇你要咩效果
線都有n種
如果要畫長線當然最好用大關節求孤度穩定
仲有大把人根本唔求穩定性
穩定實線係漫畫書教法
冇一種畫線手勢一定岩同一定錯

人地捉你手勢同握筆好多時都未必真係想像中咁重要

畫得靚邊鬼個得閒理你點渣筆

多謝巴打賜教 我會由以上幾個做切入練下基本功
希望之後會進步

好耐無畫過畫
一畫就知道自己生梳哂
畫畫 一定要日日畫先得
順便求改進

巴打進步了，

唔多唔少都有
至少骨架冇咁崩先
同埋識自我檢視, 離遠望下有冇畫錯
呢排都會不斷畫畫
btw又諗緊買畫板定買ipad好
好似畫板好d

搜下金閃閃那個，要畫一樣野，唔計技術，越清楚結構起伏就會越畫得好。
同問問題最好有指向性，比如問某部份某角度應該點，配色怎比較好之類，咁先會出現真係有用嘅回答／評語。

你個ac名好熟口面

要多練一下骨架啦
巴打手繪多，終於想玩電繪啦？
個人感覺板係行window 支援多啲，ipad pro就方便性好但貴咁，好睇個人習慣。

骨架真係終身難題
就算連老手都會犯錯

畫畫就一定揀多d支援既
但係ipad可以好似手繪咁畫
板唔得(貴個d冇錢 不在考慮之內)
我都好想上下色 J下有顏色既saber BB

其實本身重點想問photoshop顏色點先可以上得好 個明亮度可以易d掌握到
但係先發覺唔止一樣野要下功夫

我借個朋友ac上黎問 所以應該唔係我黎

依度好多天才

要畫多D 啦
加油

其實個個都係練左幾年咁上下先有今日既成果
天才都要練

個ac名有啲似係隔離登畫post見過咁
多多上來帶旺下人氣吧

又推下PO先

之前都有上舊登
而家仲係練緊線

你名見好耐

我指比古洛

推推推 就來又開新PO

大家支持下

唔係讀Arts/design既你地
或者返緊工既你地
每星期會抽到幾多時間畫畫？
有時翻工/做assignment/溫書搞到練到畫既時間唔多

Like已俾

番工冇時間，只能畫速寫當練習，全部3-5分鐘內到完成，好講手感

速寫當練習+1
成日一邊做其他野一邊畫
好似一邊睇動畫一邊畫

犧牲睡眠時間
我有一定要到凌晨先會畫畫嘅怪癖
之前成日畫通宵

+1

我想問係普通A4字畫同係畫紙畫分別大唔大？
因為我而家係由完全唔識畫畫學起
暫時只係睇Youtube跟人畫(畫得超樣衰)
我主要係想學畫到越真越好

各位有無好嘅方法/方向可以指點下

一般開始畫用A4紙同畫紙分別唔大
係後素描 色彩 果啲先開始有影響
想畫到越真越好就建儀學傳統美術先
但平時可以多啲練習 畫下啲死物 訓練下手同眼先

另外想問下電腦畫畫同紙筆畫畫嘅分別
因為其實我最想係係電腦用畫板畫
但我又覺得自己傳統紙筆都未做好
係咪唔應該未學行先學走？

雙修

唉
我畫畫真係差到無人有
小學生程度
我因為對Animation有興趣而讀相關科目(鬼佬遊戲果啲animation)
同埋由頭的起心肝學畫畫
但真係完全無方向
唯有跟人地畫
而家主要係跟人畫人樣

其實畫畫係講信心，你每一筆都畫到手震，點畫都唔滿意，你會好難進步。

放鬆心情去畫，唔好比咁大壓力自己～我都係重新學起

建設你瘋狂畫速寫，對人體有大約概念之後開始跟相素描，之後開始色彩，最後寫生。

動漫風格其實簡化左好多畫畫原理，所以你會覺得點畫都唔似／唔好睇。建議去腸下啲人體美術書，由寫實開始入手

lm

畫得多有咩唔可能
花得越多時間 就得
但記住 畫畫冇咩速成

就爆就爆

上色真係好難

有無理想目標

你指畫畫方面抑或遲啲嘅發展？
我成日都睇啲遊戲大作嘅behind the scene
好希望自己有朝一日都可以有分參與
佢地啲畫功(不論人手定電腦)都好勁
自己差太遠

終於都爆post

鬼佬個d通常係入美術學院讀
有番咁上下基礎
如果巴打唔介意既話都可以上去強國既美術學院
入面d人真係勁到你唔信

由零開始既我諗要比人努力多好幾倍

我嘅畫功應該同袁生有得揮
Btw係咪就1001，唔識開post